大埔太和邨實呎逼1.6萬 港公屋王

【明報專訊】房委會快將重推「白居二」計劃，涉及2500個新名額，受消息刺激，市場再誕下全港公屋王。土地註冊處顯示，大埔太和邨2座愛和樓高層1室，實用面積121方呎，上月以193萬元（連補地價）成交，實呎高達15,950元，打破藍田德田邨去年9月所創下的每呎15,890元紀錄，成為全港呎價最貴公屋。原業主2011年4月向房屋署僅以12.38萬元未補價買入，是次扣除補地價後，估計獲利甚豐。

青怡2房戶 兩日兩破頂

上車屋苑青衣青怡花園2房戶成交價連續兩日創新高，中原高級分行經理朱偉雄表示，青衣於本年首2天累錄7宗成交，其中青怡花園佔3宗，新近的成交位於4座高層F室，實用面積343方呎，2房間隔，以516萬元易手，創屋苑2房單位新高價，實呎15,044元。買家為用家，屋苑日前有相同面積2房戶以515萬元成交，是次成交較舊紀錄再多1萬元；原業主2010年1月以168萬元買入，持貨8年，帳面獲利348萬元，升值逾2倍。

荃灣愉景新城亦有2房戶以同類破頂價688萬元易手，成屋苑2018年首宗成交。美聯首席聯席區域經理梁仲維表示，該單位為愉景新城1座高層C室，屬實用474方呎2房戶，原業主減價12萬元或1.7%後，以688萬元售出，實呎14514元，為同類單位破頂價，略高於去年11月同類單位以約684萬元、實呎1.43萬元易手的原最高紀錄。原業主2011年以340萬元購入，帳面賺348萬元或近一倍。

碧堤凶宅同層市價成交

另深井碧堤半島有凶宅同層單位以市價成交。利嘉閣首席聯席董事姚頌溏表示，該單位為8座中層A室，實用面積755方呎，為3房套連工人房套海景戶，業主原以約1000萬元放盤，獲買家議價約40萬元或4%，上月終以960萬元市價沽出，實呎12,715元。據悉，上址同層另一單位曾發生跳樓事故，惟市場缺盤，亦獲買家承接。原業主早於2002年10月以278.8萬元一手購入，持貨16年，帳面獲利約681.2萬元，物業升值約2.4倍。